點解悟空唔用龍珠救佢老豆老母

睇緊布羅利
佢依個版本佢雙親都好愛佢
身為戰士既老豆 知道左大王想殺晒自己成族人
就送左佢去地球
點解大個仔既悟空從來都冇諗過見自己老豆或者比達從來冇諗過救晒成族人呢

因為悟空覺得自己冇父母得 得一個爺爺

佢阿哥都冇份

因為要死唔過1年既先可以復活？ 不過復活的f已經破壞左呢一個設定

佢呀哥變超2=超3

因為地球條龍管唔到其他星球

鬼記得佢老豆咩
同埋比達點會理班垃圾族人

咁金龍管到啦掛？

布羅利真係好鬼型

點解唔救佢爺爺？

投左胎啦，想救都救唔番

3唔識7 點解要救

我個 fd界王都唔幾得救

你係咪冇睇龍珠.....打占星婆婆啲手下咪講過

界王救唔救都冇所謂啦

悟空細個無睇 一睇己經係gt

留意返~香港譯名係布洛尼。

界王好慘
同悟空fd左咁多年
比佢搞到死左之後都係串佢幾句
點知悟空復活完後就冇用過龍珠幫佢復活

我中意布羅利
吹呀

投左胎嘅無得再復活

係地球撞親頭失憶

咁你躝翻強國啦

我屌你老母呀
台灣都係叫布羅利

本身悟空都冇諗過番生
條命係老界嘅

咁你返台灣啦
唔係台灣係香港就係

達耳
短笛
克林

btw 布羅利已經係官方名嚟

有玩dragon ball legends就知

唔洗去到金龍，新娜美星果條都夠做（好似係

唔係波羅蓮咩

舊時嘅設定唔係要有條屍先復活得

無限個啲比人打死左 佢地仲要搵方法keep住條屍

大波蓮呀

如果佢返生見到自己個仔咁撚勁
應該會呆咗

係
試諗下撒亞人成堆屍爆左星球o個時熔晒,點搵返咁多屍

劇場版-傳超冇死老豆

我之前入戲院睇
佢地中間打交好正 想搵佢地背景音樂

魔人布歐篇，成個地球爆左都可以復活

點會記得老豆老母，果陣禁細個

我諗只要講 要番生我老豆
神龍就做到
因為果個人同佢有血脈關係
應該唔需要見過都得

比達老婆情願年輕5年
都唔去救人

本身復活死人係反智行為
無非必要都唔想做
所以悟空死左後
個仔到大個時都冇復活個老豆

其實復活佢父母做也？
重點係故事本身都冇講佢父母
根本冇必要

重睇菲利篇啦

台灣官方名之嘛，香港官方譯名係布洛尼

對住呢D盲毛唔使同佢哋講咁多，full block就得

飲茶

其實龍珠唔係那美克星人發明架咩
點解會有超級龍珠嘅出現

布羅利 vs 布洛尼 又唔係去到「比卡丘」咁誇張嘅變音
唔洗起曬鋼嘅

博羅連

其實神龍本身都好有bug 明明唔可以超越天神能力範圍
所以每次都唔可以直接殺壞人 但可以起死回生同將啲人轉移 明明天神都冇呢個能力

復活仲有個要求 冇屍嘅話就要回地復活
所以佢地當初以為悟空係那美星死左
諗住召左佢靈魂返黎先復活 如果唔係悟空會係那美星舊址原地復活再即死

至於點解唔復活左比達星先....

悟空叫唔好復活佢架， 重睇啦

佢話唔想復活去修練
但要復活佢有咩難道
唔係因為魔人布歐太勁
除左比達魔童
都冇人想個悟空復活

駛咩復活，頭上多個圈之嘛

悟空: 失憶唔記得老豆 唔救
比達: 除咗自己同埋格古洛之外所有撒亞人都係垃圾 唔撚救

睇龍珠唔可以跟正常角度

你老味 用金龍復活兩個人咁浪費

又唔可以咁老定講其他人既，始終故事係直接跳7年，可能人地個個以淚洗面又話你聽咩

娜美星神龍可以

某程度係正解
一來去地球時候太細個冇印象
但更重要係，悟空失咗憶
連個大佬都唔想認話自己係地球人
佢點會用龍珠救自己父母

到依家都唔明
BB仔嗰時 比達同悟空大佬被評為戰士
悟空係垃圾
但長大後爭點撚遠 係咪評嗰班科學家有問題
但布洛利又評得準 爆曬

咁你咪躝翻台灣或者強國，唔好留係香港囉。打字都唔好用廣東話口語，用台灣注音啦。

冇「官方名」呢樣野，只有地區譯名。
手機GAME DB LEGEND又好，PS4既XV2或者FIGNTER Z，都只係用台灣譯名為主。

正因為個音相似，如果唔係FANS，未必分到香港譯名定其他譯名，所以先更加要強調返2者既分別。唔通香港人唔去叫碧咸，走去叫貝克漢姆咩....貝克漢姆個音都似架..

碧咸同貝克漢姆點讀都唔似啦 一個要用蝗語先讀得似英文發音 布羅尼同友布洛尼2個都差唔多 都唔知有咩好屌 小題大做 成班賤種垃圾child登狗

就算粵語讀貝克漢姆，除左「克」之外，同 Beckham口形上已經同英文好接近啦。
問題唔係個音似唔似，而係講緊邊個地方既譯名呀。香港就香港，台灣就台灣，中國就中國。
叫香港人用番香港本土既語言好似有錯咁

人地鐘意用乜就用緊架啦
依加讀乜要問你意見?
你係作者定邊撚個
邊撚個話係香港人就要講依個地方語言呀
香港係國際大都會呀傻撚
我鐘意講果隻字唔代表我鐘意大陸同台灣
我只係鐘意咁讀
咁撚勁殺撚晒係香港所有唔係講白話既人囉
碧咸同貝克漢姆我會讀碧咸喎
麥可喬丹同米高佐敦我又鐘意讀米高佐敦喎
變型俠醫同綠巨人我鐘意叫綠巨人
鐵甲奇俠同iron man同鋼鐵人我鐘意讀iron man喎
屌你老母 你唔好撚講英文TIM呀
所有人地D名你都同我讀譯名呀屌你個閪

佢老豆都未死

好似龍珠只限一年內死既

龍珠官方冇統一名
Legend bandai官方港版Trailer都係叫布洛尼
只係冇特登放入遊戲入面，game制作人亦有話過考慮加入唔同地方譯名

而布羅利呢個譯名人地係譯俾強國人或者台灣人睇，唔係FOR香港人。你咁鍾意用，咪叫你躝返上強國或者台灣囉...身為香港人連自己本土既野都唔捍衛...
英文係香港官方語言，我有話過用英文有問題?

我鐘意用就要去強國同台灣？
咁你唔撚番廣東？
知唔撚知乜撚野叫言論自由呀傻閪
我鐘意點講就點講
咁樣叫捍衛呀？
你阻止到每日150就真係捍衛喇
去啦柒頭

香港譯名關廣東事
廣東咪又係蝗譯
你中意蝗中意台狗仲留係香港做乜

我中意咁讀就唔可以留香港
2者關係係邊度

留你老母
死毒撚

一心入嚟諗住討論龍珠...

新版布羅利真係型過舊版
悟空仲話佢勁過破壞神

叫大波蓮咪算 爭咩

新舊布羅利兩個對打，唔知邊個會好抽D呢

比達點解唔復活整個比達星

明明舊版都叫開布羅利
正字警察收皮啦
譯名都有話正唔正確？學上面禁講 你唔係叫比卡超咪算囉
禁最正確叫ブロリー呀屌你老母

比達應該都唔係好care 睇番z一開始就知
佢由得拿迪斯死話拎到龍珠都唔復活佢
後尾仲殺埋立巴

立巴
我睇tv版好似叫那霸
反正名既野
明係邊個就得啦
比達點聽都唔會係叫比達啦
貝吉塔就岩日文個音
但比達係順口d
加上咁多年黎都係叫比達
咁鐘意正字就麻煩所有名都用番作者改既讀音
全部名用番日文讀喇屌你

新果個有自己性格
本性係唔想戰鬥
舊果個單純發狂

就算阻止到150隻蝗，但如果變到香港本身既人個個都滿口蝗語，又有咩分別?

舊版都係叫布洛尼，布羅利由頭到尾都唔係香港譯名。
譯名本身冇話正唔正確，但係有分邊度使用。
正因為ブロリー係日文，而唔係全世界都用日文，所以有有譯名呢樣野，而布洛尼係香港人用既譯名，布羅利係強國/台灣人用既譯名，用乜野譯名代表你自認係咩人..
如果你支持用比卡超，唔用皮卡丘，理論上道理都一樣。

叫開菠蘿蓮
btw嘈咩鳩

ON9..香港一直都係叫立巴，得台灣先叫那霸架。
貝吉塔點會岩日文讀音呀?你識唔識「吉」字既粵語點讀?

溝埋做布洛利算啦

呢D咪就係亂咁講其他地區譯名既影響囉。講下講下，明明吉字既粵語同日文完全唔岩音，但係叫得多，就自自然然覺得其實岩音...咁長期落去，一諗起「吉」既讀音，咪變成蝗語發音囉。類似例子仲有「克」字，而家經常拎黎做K音既譯名文字，但明明粵語「克」字係完全冇K音..得蝗語先有。

不嬲港譯都唔完全跟音譯架啦
如果唔係點會有馬沙阿寶呢d

我睇tv版就不嬲叫那霸既
都係果句
咁鐘意正字就叫番日文讀音

偷換概念

我好肯定咁同你講，香港TV版係叫立巴。唔係那霸。就算台灣TV版都唔係叫那霸。
有得讀比達,布洛尼呢D港譯，我做乜要叫日文。

係,救埋佢老豆個老豆,再救埋佢老豆個老珊個老豆好唔好?

老實講叫布羅利都唔係今時今日既事黎
第一隻布羅利嗰陣有撚香港譯名咩
根本就係以前叫落
上面叫布洛利嗰D你地自己諗下咩年代架啦

關咩以前叫落事，唔好賴得就賴...
以前互聯網唔發達，台灣或者強國譯名點會咁輕易流傳到去香港，香港流行既一定係香港本土譯名。而香港就從來冇譯過做布羅利，咁叫多數係上得台灣/強國網或者Content farm多，睇人咁叫就人云亦云。

咩年代，我都唔知點答你好，明明最新一套電影，香港都係叫布洛尼。你唔會連呢樣都唔知，所以先講得出呢句掛

講緊個音唔似你同我講口形似
同埋本身反大陸譯名係因為大部分大陸譯名都好撚柒(寶可夢個d) 我又睇唔出布洛尼同布羅利有高低之分wor child登仔係度亂反 嘩眾取寵 不如香港人講火影個陣唔好叫套野火影啦 叫返狐影忍者啦 夠撚哂港式原汁原味啦屌你老母

布洛尼參戰喇喇

你知唔知一個文字既讀音分身就分聲母同韻母，翻譯時2者都會考慮。而且大多數都係優先考慮聲母，即係口形。
例如カカロット kakarotto，格古洛，洛字同ro音無論聲母同韻母都同原文發音好接近。但「格」字同「古」係優先考慮左聲母K既口形，即係口形，而唔係使用A發音。例如「呀」、「丫」。除非你覺得 kakarotto，譯做「丫呀洛」會更適合。

柒同唔柒呢D野好主觀，我從來唔係用呢個理由黎反。布洛尼同布羅利係我眼中冇高低之分。單純係地區問題，如果而家我地係台灣人/中國人，我一樣會極力支持用布羅利，唔係布洛尼。

另外，TVB播 naruto 時係叫火影忍者，所以火影忍者都絕對係香港譯名。不過香港漫畫譯名都只係叫狐忍，你呢套狐影忍者係乜叉野...我睇左咁耐都未聽過咩叫狐影